# PowerShell

**PowerShell** – это оболочка командной строки, т.е. это программа, которая позволяет взаимодействовать с операционной системой через терминал и в командной строке. Используя оболочку можно давать команды системе и открывать программы. PowerShell была разработана специально для использования системными администраторами и может использоваться для выполнения всех команд cmd.exe.  

Главным **отличием между PowerShell и CMD** является то, что PowerShell — это мощный интерфейс командной строки и среда сценариев, которая позволяет выполнять сложные сценарии для простого и эффективного выполнения задач администрирования системы Windows, а CMD — интерфейс командной строки, который предоставляет пользователю набор команд для взаимодействия с компьютером для выполнения задач.


PowerShell - это не просто еще один интерпретатор команд. PowerShell  позволяет  взаимодействовать с операционной системой, используя преимущества инструментов, доступных из командной строки, и используя возможности программирования сценариев для автоматизации рутинной работы

 С ее помощью можно менять настройки, останавливать и запускать сервисы, а также производить обслуживание большинства установленных приложений.   

**Основные возможности** 

  PowerShell — это в первую очередь командная оболочка с языком сценариев, изначально созданная на основе платформы .NET Framework, а позднее — на .NET Core. В отличие от принимающих и возвращающих текстовые данные оболочек, Windows PowerShell работает с классами .NET, у которых есть свойства и методы. PowerShell позволяет выполнять обычные команды, а также дает доступ к объектам COM, WMI и ADSI. В ней используются различные хранилища, вроде файловой системы или реестра Windows, для доступа к которым созданы т.н. поставщики (providers). Стоит отметить возможность встраивания исполняемых компонентов PowerShell в другие приложения для реализации различных операций, в т.ч. через графический интерфейс. Верно и обратное: многие приложения для Windows предоставляют доступ к своим интерфейсам управления через PowerShell. 

 PowerShell позволяет:

- Менять настройки операционной системы;  
- Управлять службами и процессами;  
- Настраивать роли и компоненты сервера;  
- Устанавливать программное обеспечение;  
- Управлять установленным ПО через специальные интерфейсы;  
- Встраивать исполняемые компоненты в сторонние программы;  
- Создавать сценарии для автоматизации задач администрирования;  
- Работать с файловой системой, реестром Windows, хранилищем сертификатов и т.д.  

Для запуска интерфейса командной строки  нужно ввеcти "powershell" в меню «Выполнить» (Win + R).    
PowerShell использует набор команд, известный как командлеты.  

_Например:_     

- чтобы просмотреть **журнал событий** , нужно запустить команду  

       Get-EventLog -LogName "Windows PowerShell"


- чтобы просмотреть **список доступных журналов событий**, нужно запустить  команду :   

       Get-EventLog -List  


 - чтобы узнать **текущую версию PowerShell**, запустить  команду:   

        $PSVersionTable.PSVersion  

     
- для чтения  содержимого файла использовать " Get-Content" с указанием пути , например:

         Get-Content C:/Users/Corellal.txt

Справка в Windows PowerShell обновляется командлетом    
      
           Update-Help. 

Для часто используемых командлетов и внешних утилит в Windows PowerShell есть короткие синонимы — алиасы, например:   
           dir — алиас Get-ChildItem.    
 Полный список синонимов можно посмотреть с помощью командлета  
 
          Get-Alias.



